К двум точкам $A$ и $B$, находящимся на одной горизонтали, между которыми расстояние $2a$, прикреплена
тонкая лёгкая нерастяжимая нить длиной $2 \ell$. По нити без трения скользит маленькая тяжёлая
бусинка. Ускорение свободного падения $g$.
\begin{enumtask}
    \item Найдите частоту малых колебаний бусинки $\omega_\perp$ в плоскости, перпендикулярной отрезку,
        соединяющему точки крепления нити.
    \item Найдите частоту малых колебаний бусинки $\omega_\parallel$ в вертикальной плоскости, проходящей
        через точки крепления нити.
    \item При каком отношении $\ell / a$ траектория бусинки в проекции на горизонтальную плоскость может иметь
        вид, представленный на рисунке? 
\end{enumtask}

\textit{Примечание:} при решении задачи Вам может оказаться полезной формула 
\[ \sqrt{1 + x} \approx 1 + \frac{1}{2}x - \frac{1}{8}x^2 + \ldots\text{, при } x \ll 1\]
\answer{
    $\omega_\perp^2 = \frac{g}{\sqrt{\ell^2 - a^2}}$,
    $\omega_\parallel^2 = g \frac{\sqrt{\ell^2 - a^2}}{\ell^2}$,
    $a = \frac{\sqrt{3}}{2} \ell$ 
}
\tags{11, россия, колебания}